[
    {
        "index": 1,
        "question": "Které z těchto hudebních děl složil Antonín Dvořák?",
        "correctAnswer": "Z Nového světa.",
        "otherOptions": [
            "Má vlast.",
            "Prodaná nevěsta.",
            "Česká mše vánoční."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Jak se jmenuje hlavní postava nejznámějšího románu Jaroslava Haška?",
        "correctAnswer": "Josef Švejk.",
        "otherOptions": [
            "Markéta Lazarová.",
            "Babička.",
            "Josef K."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Který český spisovatel získal Nobelovu cenu za literaturu?",
        "correctAnswer": "Jaroslav Seifert.",
        "otherOptions": [
            "Franz Kafka.",
            "Jaroslav Hašek.",
            "Bohumil Hrabal."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Který slavný český režisér žil v USA a dostal dvě filmové ceny Oscar?",
        "correctAnswer": "Miloš Forman.",
        "otherOptions": [
            "Jan Svěrák.",
            "Jiří Menzel.",
            "Jan Hřebejk."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Mendelova univerzita v Brně se jmenuje po Gregoru Johannu Mendelovi. Čím se tento muž zabýval?",
        "correctAnswer": "Pokusy s rostlinami.",
        "otherOptions": [
            "Architekturou.",
            "Klasickou hudbou.",
            "Historií a politikou."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Které slovo jako první na světě použil český spisovatel Karel Čapek ve svém dramatu R.U.R.?",
        "correctAnswer": "Robot.",
        "otherOptions": [
            "Supernova.",
            "Astronaut.",
            "Skafandr."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Jak se jmenoval český podnikatel a zakladatel významné strojírenské firmy v Plzni?",
        "correctAnswer": "Emil Škoda.",
        "otherOptions": [
            "Tomáš Baťa.",
            "Emil Kolben.",
            "Václav Laurin."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Co vynalezl český chemik Otto Wichterle?",
        "correctAnswer": "Měkké kontaktní čočky.",
        "otherOptions": [
            "Benzin.",
            "Lék penicilin.",
            "Plastickou trhavinu."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Jak se jmenuje literární dílo, které napsal Karel Hynek Mácha?",
        "correctAnswer": "Máj.",
        "otherOptions": [
            "Babička.",
            "F. L. Věk.",
            "Povídky malostranské."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Ve kterém sportovním odvětví se proslavil Emil Zátopek?",
        "correctAnswer": "V lehké atletice.",
        "otherOptions": [
            "V cyklistice.",
            "Ve fotbale.",
            "V hokeji."
        ]
    }
]
